% @Difficulté 3
% 
% @Source 
% @Niveau 2nde 
% @Theme Les nombres
\begin{exercice}[Trajet={3}]
Montrer que le produit de deux entiers impairs est impair.
\end{exercice}




\begin{Solution}
Soit $a$ et $b$ deux entiers impairs. \\
Par définition, nous pouvons écrire :
\[
a = 2k + 1 \quad \text{et} \quad b = 2m + 1,
\]
où $k$ et $m$ sont des entiers.

Nous voulons montrer que le produit $a \times b$ est impair.


\[
a \times b = (2k + 1)(2m + 1).
\]


\[
a \times b = 2k \times 2m + 2k \times 1 + 1 \times 2m + 1 \times 1.
\]
\[
= 4km + 2k + 2m + 1.
\]


\[
= 2(2km + k + m) + 1.
\]

Notons que $2km + k + m$ est un entier (puisque $k$ et $m$ sont des entiers). Ainsi, nous avons montré que :
\[
a \times b = 2(\text{entier}) + 1,
\]
ce qui signifie que $a \times b$ est impair.

Le produit de deux entiers impairs est impair.

\end{Solution}


\begin{Indice}
En notant $n$ et $n'$ les deux entiers impairs, il existe $p$ et $p'$ entiers naturels tels que $n=2\times p+1$ et $n'=2\times p'+1$.\\
On fait le produit et hop !
\end{Indice}



\begin{Reponse}

\end{Reponse}







